{
    "question": "Gempa yang di sebabkan pergeseran lempeng yng meliputi area luas di sebut gempa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3><strong><em><u>GEMPA BUMI TEKTONIK</u></em></strong></h3><p></p><p></p><p></p><p></p><p> Gempa Bumi tektonik adalah jenis gempa Bumi yang disebabkan oleh pergeseran lempeng plat tektonik. Gempa ini terjadi karena besarnya tenaga yang dihasilkan akibat adanya tekanan antar lempeng batuan dalam perut Bumi. Gempa Bumi ini adalah jenis gempa yang paling sering dirasakan, terutama di Indonesia.</p><p></p><p></p><p><strong><em>jadikan jawaban terbaik jika anda merasa terbantu \u2728</em></strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "efek-negatif-dari-urbanisasi-yang-tidak-terkendali-tercantum-di-b-910",
            "question": "Efek negatif dari urbanisasi yang tidak terkendali tercantum di bawah ini ,kecuali??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Efek negatif dari urbanisasi yang tidak terkendali tercantum di bawah ini kecuali: meningkatnya kualitas penduduk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-perbedaan-mata-pencaharian-penduduk-di-seti-456",
            "question": "Apa yang mempengaruhi perbedaan mata pencaharian penduduk di setiap daerah di indonesia disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex] \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\: [/tex]</p><p><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p>Apa yang mempengaruhi perbedaan mata pencaharian penduduk di setiap daerah di indonesia disebut</p><p></p><p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>W</strong><strong>A</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p>Perbedaan mata pencaharian penduduk di setiap daerah tergantung dengan sumber daya alam yang tersedia di daerah tersebut.Contoh, penduduk di daerah pantai bermata pencaharian sebagai NELAYAN.</p><p></p><h3><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>E</strong><strong>B</strong><strong>I</strong><strong>H</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>K</strong></h3><ul><li><strong>b</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong><strong>.</strong><strong>c</strong><strong>o</strong><strong>.</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>/</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>/</strong><strong>1</strong><strong>3</strong><strong>2</strong><strong>4</strong><strong>9</strong><strong>5</strong><strong>4</strong><strong>6</strong></li><li><strong>b</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong><strong>.</strong><strong>c</strong><strong>o</strong><strong>.</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>/</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>0</strong><strong>2</strong><strong>9</strong><strong>9</strong><strong>0</strong><strong>5</strong><strong>2</strong></li><li><strong>b</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong><strong>.</strong><strong>c</strong><strong>o</strong><strong>.</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>/</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>4</strong><strong>2</strong><strong>8</strong><strong>1</strong><strong>8</strong><strong>1</strong><strong>4</strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2></h2><h2>[tex]((ra \\: eunho \\: 5))[/tex]</h2><p></p><h2>Soal</h2><p></p><p>Apa yang mempengaruhi perbedaan mata pencaharian penduduk di setiap daerah di indonesia disebut</p><p></p><h2>Jawaban</h2><p></p><p>Perbedaan mata pencaharian terjadi karena <strong>perbedaan</strong> <strong>sumber daya ala</strong><strong>m</strong><strong> </strong>yang terdapat pada daerah tersebut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kita-dapat-menangkap-siaran-langsung-pertandingan-sepak-bola-yang-249",
            "question": "Kita dapat menangkap siaran langsung pertandingan sepak bola yang berlangsung di luar negeri,hal ini berkaitan dengan adanya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>mungkin karena adanya globalisasi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "planet-yang-memiliki-karakteristik-seperti-planet-dalam-adalah-831",
            "question": "Planet yang memiliki karakteristik seperti planet dalam adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang termasuk dalam planet dalam adalah planet-planet yang posisinya paling dekat dengan Matahari, seperti Merkurius, Venus, Bumi, dan Mars. Sementara jenis planet luar adalah planet yang tejauh dari Matahari, seperti Jupiter, Saturnus, Uranus, dan Neptunus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-yang-membuat-air-di-permukaan-bumi-selalu-tersedia-adalah-216",
            "question": "proses yang membuat air di permukaan bumi selalu tersedia adalah a pengairan B penguapan C siklus air d pengembunan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Siklus air</p><p></p><p>proses yang membuat air di permukaan bumi selalu tersedia adalah siklus air</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "program-pemerintah-yang-dijalankann-untuk-meningkatkan-kualitas-p-737",
            "question": "Program pemerintah yang dijalankann untuk meningkatkan kualitas penduduk indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adanya subsidi silang dari melalui bpjs dikenalnya kjp yg digunakan untuk memperoleh pendidikan bagi orng yg tdk mampu.menyalurakan bantuan untuk korban bencana</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Beberapa program pemerintah yang dijalankan untuk meningkatkan kualitas penduduk Indonesia adalah : </h3><ul><li>Adanya subsidi silang melalui BPJS, </li><li>Dikenalnya KJP (kartu Jakarta pintar) yang digunakan untuk memperoleh pendidikan bagi orang yang tidak mampu. </li><li>Menyalurkan bantuan saat terjadi bencana.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-yg-memiliki-kekhasan-dan-menjadi-identitas-warga-disebut-452",
            "question": "Karya yg memiliki kekhasan dan menjadi identitas warga disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebudayaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena kebudayaan merupakan ke khasan , identitas, dan jati diri suatu warga. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-merupakan-alat-alat-budi-daya-tanaman-obat-kecuali-a-168",
            "question": "Berikut merupakan alat alat budi daya tanaman obat , kecuali.. a. sabitb. martilc. cangkuld. gunting rumput",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b.martil</p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-kelahiran-adalah-angka-yg-menunjukkan-beberapa-banyak-nya-k-734",
            "question": "Angka kelahiran adalah angka yg menunjukkan beberapa banyak nya kelahiran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angka Kelahiran Kasar (Crude Birth Rate/CBR) adalah angka yang menunjukkan banyaknya kelahiran pada tahun tertentu per 1000 penduduk pada pertengahan tahun yang sama.<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>angka kelahiran kasar adalah banyaknya angka kelahiran dalam suatu tahun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persyaratan-air-bersih-meliputi-tiga-komponen-di-antaranya-secara-107",
            "question": "Persyaratan air bersih meliputi tiga komponen di antaranya secara...    A. fisika,kimiawi,dan mikrobiologi\r\nB.warna,bau,dan rasa\r\nC.manusia, tumbuhan,dan hewan\r\nD.iklim, geologi,dan geografi\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. fisika, kimiawi, dan mikrobiologi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap bg klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. fisika, kimiawi, mikrobiologi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>fisika: karena air pasti mengalami perubahan zat jika air terlalu kotor. pasti di karenakan unsur fisika</p><p>kimiawi: karena air yang bersih memiliki unsur molekul yang bagus dan belum tercemar </p><p>mikro biologi:karena setiap air yang bersih mengandung bakteri baik dan jika air sudah kotor bakteri dari limbah kotor lainnya akan menggantikan bakteri baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}